---
title: 和Jerry的日常@2007
date: 2007-11-08
categories: 
  - 生活
tags:
  - Jerry
---
## 十一月

### 2010-11-08

今天给孩子辅导作业，讲了几个题，我觉得之前我太急躁了，我想学习和接受新的事物需要一个过程的，从概念的导入理解都不是一蹴而就的，所以孩子在思考的过程中，我保持着沉默与耐心，而孩子也显得格外的用心，去思考着。我说我以后不会再因为你不会而训斥了，孩子说那你以后不要对我说“连这都不会”的话了。是啊，这句话我确实不经意间会说起，对于孩子更多的应该是鼓励，而不是这样的挫伤。
人生的道路很长，能把书上的题做的很好未必能把生活中的题做好，培养孩子乐观积极的心态也同样是重要的。

## 十月

### 2007-10-07 不劳动不得食

国庆长假,带臭Q回农村帮姥姥搬苞谷.我告诉他,粮食来之不易,要爱惜粮食,他点点头，表示懂了，孩子大了。

吃饭的时候，他不好好吃饭，PP端着碗追着要他吃饭，可是他不想吃，忽然他问我&#8221;爸爸，是不是不劳动不得食啊&#8221;，我想起了曾经给他讲过不劳动不得食的故事，要通过自己的劳动来得到食物，不劳动就要饿肚子的道理，我点了点头，他接着说&#8221;爸爸，那我现在不劳动，你就不要给我饭吃，好不好&#8221;，这时候我才知道他引用我这句话的真正意思了，不想吃饭，竟然这样引经据典，并且听起来还挺有道理的样子。

## 五月

### 2007-05-27 在公园

QQ和爸去了公园,我去找他们,远远看到了QQ在和他的小伙伴们在一起玩耍。他走在最前面,后面还跟着几个小孩子,他喊着口令大家一起迈着步子前进,他俨然一个小领队。我找了一个不太显眼的地方坐下,静静的看着他尽情的玩耍。过了一会我悄悄走到他身边,他一转身表到了我,露出了灿烂的笑容。并说“你是不是在跟踪我呀?"小臭旦,哪来这么多词。  

然后大家在一起比了跳远,他蹦的往卖力,而后又拿出了他的很得意的动作,侧翻起了跟头。这一着往往能在周围的人中引来一阵叫好,他也就翻的更加起劲了,一连翻了十几个,别的孩子一般翻不了,学着他的样子尝试了几下,这样来自周围的惊奇声就更大了。这完全是他自己学习和练习的结果。我就更觉得很自豪起来,没人教,是他自己学的,我给别人说。

在这种环境中,QQ总显得很引人。他身上总是透出一种独特的气质,勇敢,独立、活泼,这让我内心总是油然而生很多的怜爱。看了一本杂志,说到关于作者的一个朋友抽泣着告诉他,最后悔的一件事情就是在孩子小的时候由于工作忙而忽略了和孩子在一起的时间,而不知不觉间孩子己长大,再也没有和孩子在一起春放风筝、夏捉知了、秋拾果实、冬打雪仗的机会了,是啊,孩子一天一天长大,忽略了一天就永远失去了一天,而孩子又是多么希望能和自己的爸爸在一起玩耍，就像一个好朋友一样。童年是美好的，作为一个男人，一生中会有两个童年，一个是自己小的时候，一个是自己的孩子小的时候。

QQ玩累了，一头躺倒在公园的石头台阶上，在他的世界中，只要累了，哪里都可以是床，这不正是成年人费力去寻找的所谓自我么，成人有太多的顾及所以变得不得不关乎别人而忽视了自我，我于是和他一起躺倒，石头被白天的阳光烤的暖暖的，躺着很舒服，看到了天空的云朵和月亮，Q告诉我，月亮跑到云里了，知识让我们知道，那是云的运动挡住了月亮，管他呢，这就是孩子的世界，一个感性，纯真，自我，无所羁绊的世界，他的小脑袋枕在我的臂弯，身上散发着他那种独特的气息，孩子，爸爸这时决定这个世界都已经不复存在，只有我和你，一起在这样一个初夏的夜晚，享受着自然带给我们的愉悦和快乐。

 [2]: http://xaliyan.files.wordpress.com/2007/05/jpg1


### 2007-05-25 摔伤

晚上回到家，注意到qq的脸蛋上有一片擦伤，我问他是怎么回事，他不告诉我，问了爸才知道是在幼儿园淘气摔倒，我看着他脸蛋上的伤心里很难过，我问qq疼不疼，小家伙点点头。希望这次能够让他变得稍微稳一些，而不要还像之前那么慌慌张张的样子。

### 2007-05-14 吃鸡爪

买了些qq最爱吃的鸡爪子，qq一边吃，一边兴奋的告诉我“爸爸，你看我连骨头都吃了，你说我像不像一只狗？”。

今天，父亲告诉我今天下午接臭q时候的表现，那些不听话的事情，顽固而有攻击性的行为，我很生气，小的事情上要严格，重要的是要形成一个好的习惯，现在有些表现也许他并不完全知道本身的不好处，但是，大部分事情他已经具有了是非的判断能力，父亲要我不要在qq前再提今天的事情，因为qq不让父亲给他的爸爸说他做的事情，显然，他认为这样我会给他惩罚的。知道是非是第一步，第二步就是能够坚持是非。

### 2007-05-13 小争执

从医院回来的路上，和p又和关于对qq的教育问题上产生了一些争执，这时qq说“我给你们想个办法,我自己管我自己，我要是不听话，就自己打自己的屁股”，我们都被逗乐了，显然，qq希望我们之间能够少些争执，他也开始在做些努力了。

## 四月

### 2007-04-29 小狗过马路

晚上和q出去散步，从超市出来，我们一起过马路，突然听到“嘎吱”一声刹车的声音，接着听到一阵小狗的叫声，我和qq都看到了一辆汽车把一只过马路的小狗给撞倒了，好在小狗蹦了起来，及时的跑到了路边。  

q显然对眼前的场景很震惊，走在路上，他把手中的玩具奥特曼举起来说“气死我了，那个汽车为什么要撞小狗，我要把玩具摔了”，我问他“你为什么要摔你的玩具呢”，他说“汽车撞了小狗”，我说“那你的玩具做错了什么呢？”qq举起另一样玩具说“那我把这个飞机给摔了”，我说“那你的飞机做错了什么呢？”，qq好像已经有些不生气了“那我就把我自己扔出去”，“你你做错什么了呢？”，qq被逗得咯咯咯的笑了起来，“那我就把你给扔了”，我委屈的说“那我又做错什么了呢？”，qq笑的更灿烂了“那你说小狗可怜不？”，qq问我。“你说那个司机坏不坏？”小臭q。

### 2007-04-10 做早操

早晨送臭q到幼儿园，我说再见，qq说不，他说要我看他做早操，于是我决定留下来和臭q一起度过早晨这段短暂而美好的时光。

q做操做的很好，但是中间停了下来，眼睛注视这高处，我一看是在擦窗户，用的那种两面用磁铁吸着的工具。

[1]: http://xaliyan.files.wordpress.com/2007/04/zaocao.jpg

### 2007-04-02 撞墙

Blogspot几天都上不去，今天试了一下，可以了。是什么问题？  
买了台新电脑，把以前的磁带都导了一下，看到了qq以前的录像，不免感慨时间飞逝

## 三月

### 2007-03-19 小兴奋

晚上臭q一下子闹火到深夜，显得很兴奋的样子，一会儿唱个歌"你是我的玫瑰你是我的花","亲爱的，你慢慢飞"之类，还有诸如"今天天气真正好啊，我和奶奶去呀去买菜，青菜绿油油呀，鸡蛋圆溜溜，母鸡咕咕叫呀，鱼儿水中游，萝卜黄瓜西红柿，？豆土豆和豌豆，真呀真多啊，嗨"。

一会儿有开始没完的说起英语了one two three four five six seven eight nine ten eleven twelve ..twenty..一会儿又是"wash my tooth, you are so dirty"，然后又开始唱"one little two little three little indian boies", 这个我只给他唱过两次，他竟然很完整的唱了出来。

一会儿，又让pp给他拿着奥特曼的书来讲，可是pp稍微念错一个字，他就很认真的来纠正，正本书上的大字小字，他竟然都一字不差的记得。之后又给我们讲了西游记的故事，绘声绘色，我和pp竟然很激动起来。

qq在语言和记忆力方面的能力大大超出我们的预想，我不知道这是否和他很小的时候给他听了很多的儿歌还有故事的原因，最让我们感觉不一样的是，他现在好像对英文不再那么排斥了，我想想教材，现在采用的是浸入式英语，不强调单词，而是通过生活中的常见的场景来教授完整的句子，这和之前的强调单词的方式似乎有些不同，亦或者是qq对于语言的敏感期到来，总之，对于他这样乐于看书和来说英文我们都很开心。

### 2007-03-15 工作买玩具

15th Mar接了臭q，他跑到reading conner看开了书，看着外边下雨，想给他买个小雨鞋，让他到小水坑里面可以尽情的享受雨日的快乐，而不必担心把鞋子弄湿了。来到超市，没有找到雨鞋，可是小东西看到了玩具，兴奋的跑过去要买玩具，我想起来了，昨天我们达成了一项协议，每天qq为我工作，然后我付给他工资，工作的内容就是扫扫地，托托地，抹抹桌子一类的，然后所有的玩具和零食的钱将由他的工资来支付。

事实上，他一下子变得主动起来，又扫地又托地，最后我给了他一元钱作为工资。可是目前就他的工资来看，很难完成任何一样玩具的购买，于是我就告诉他，qq，你现在的工资还根本不够，你必须进行更多的工作才能挣到足够的工资。qq变得很配合的说“我只是看看，等我有工资了，我要买这个，还有这个，这个，还有这个”，凡是他喜欢的都列入了他的采购计划。为了更好的管理他的工资，他看上了一个小猪存钱罐，我欣然同意给他付出这个代价。到了交钱的的发，他发疯了一样，把陈列架上的每个东西都拿起来放下去，高声的给我说着“等我有了工资，我还要买这个，这个，还有这个”逗的旁边的人不禁笑了起来，臭qq，努力工作，为你的梦想。

### 2007-03-14 新老师

14th Mar下午开家长会，qq班换了新老师，老师在会上讲关于安全的话题，说问孩子们，假如在幼儿园里面，爸爸妈妈来接自己，但是由于光顾着玩，玩完发现找不到自己的爸爸妈妈的时候改怎么办，有的孩子说“到门卫那里找保安警察”，这个孩子是qq。呵呵，这个臭q。

### 2007-03-01 开学了

臭Q开学了，和P一起去给qq送被子，看到qq坐在桌子旁边，很认真的玩着彩泥，很开心。

## 二月

### 2007-02-27 没有豆芽

电视里面在演着广告"高路洁的目标是－－没有蛀牙",qq在一边开始学着说"没有豆芽！"

他的模仿能力和模仿的热情越来越高，学着奥特曼反跟头。每个他喜欢的言行他都会去模仿，不管是好是不好。因此，孟母三迁确实让人敬佩，近朱者赤，近墨者黑，环境对于孩子的成长真的是作用非常的大啊

### 2007-02-24 爬土崖

PP在烧香，Q见到了，说"妈妈给菩萨烧香，就是到菩萨那里要个我”。

和p还有q到了q的姥姥家，见到q，都要给他压岁钱，q说"我不要". 我们很奇怪问为什么，q说"我已经有了"，问"你有多少"，q说"我已经有好几块了" 于是感慨道，做人要像q一样，钱够花就行了.

带q到了沟里，两边很高很陡的土崖，q顺着一条小道向上走，我跟了上，我问q敢上去不，q说敢。于是我就带着q一起攀登，越上越陡，我甚至有些后悔冒这个险，q很勇敢，向上攀着，我便下定决心一起和他攀登。  

顺着前人攀爬的足迹，我们一路向上，q表现的很兴奋也很勇敢，还不停的对我说你看高不高，你可要小心，很快就到顶了，但是我突然发现有一段路特别险峻，我犹豫了，是让孩子为自己的成功欢呼，还是知难而退，最终还是决定放弃了，因为我观察再三，对那段路途无法;完全把握。q我们下山吧。  

上山容易下山难，我用力抓着旁边的草，纠住树根，用尽一切办法保证着自己和臭q的安全。手上扎了很多刺，可是当我看到臭q那个小样子，就不觉的了，只有一个想法，保护好我的小臭q。  

当我们浑身是土的走下最后一个土坑，来到平地时，我才发现自己的双腿已经有些麻木了，是保护臭q的意志支撑我超越了自己。我们坐在石头上，我把臭q搂在怀里，一起看着水塘里的水，沐着早春还略带寒意的风，q也抱着我，说看你扎了那么多刺，都成个刺猬了，哈哈哈哈。  

 [1]: http://www.kaolizi.com/v4/wp-content/uploads/2010/09/changan.jpg
 [2]: http://www.kaolizi.com/v4/wp-content/uploads/2010/09/pig.jpg
 [3]: http://www.kaolizi.com/wp-content/uploads/2007/02/climb2.jpg
 [4]: http://www.kaolizi.com/wp-content/uploads/2007/02/frogegg2.jpg


### 2007-02-15 做梦

早上mm把q叫醒了，Q说我刚才还在外面，怎么现在就到这里了，我有些纳闷，一问才知道，原来刚才Q在做梦，他说他梦到了;西游记里面的人，还有奥特曼和怪兽.

### 2007-02-13 衣服上有我的味道

P想要和Q一起睡，Q不愿意，说你把我的衣服拿去，就像抱着我一样，你闻着我衣服上的味道，晚上就可以梦见我。

### 2007-02-06 打针

病了几天，身体状况不太好。

臭q看到我打针的手，在一旁关心的告诉我不要动，小心针滑了，那样就要重新扎， 一会儿看看输液器问爸爸，滴着没，qq没少打过针，他现在已然对医院打针的过程和种类有了深刻的认识和理解，他会说我要打小细针，我不打皮试针，我不抽血，他把输液的针叫做小细针，那么可爱的名字。

抽血还是很疼的，十指连心，想想q那么小，现在抽血、打针都一声不哭，对他我总是感觉那么的让人怜爱。他认真而无奈的对护士说你轻轻的，你轻轻的。

我心中在想，他要比他的爸爸勇敢，因为我小时候打针可没有他这么乖。

## 一月

### 2007-01-29 在公园

和p还有q到公园玩，坐了观览车，我问q害怕不害怕，q说小时候害怕，现在不怕了，确实他没有害怕，很兴奋的样子。

来到一个小土坡边，q往上攀，不小心滑了一跤，敢忙用手扶了一下地，不过还是爬了上去，q很兴奋也很自豪的问我你能像我这样上来么，我学着他的样子向上爬，然后在那个位置也装作不小心跌了的样子，用手扶了一下地，q竟然很着急的，一脸愠色，告诉我不是那样的，那是我不小心么，然后从坡上下来，要像这样，便很自信的又开始攀爬，这次又滑了一下，他忙说不是这样的，等下，我再来，就又开始做了，几次都有些滑，直到有一次他非常完美的做完攀爬，然后兴奋的高声欢呼。

### 2007-01-23 奥特曼

和qq到公园里，看到了一个小朋友，他跑过去，拿着他的奥特曼，还有奥特曼的剑、奥特曼碟和奥特曼的飞机。那个小孩子和q年龄相仿，两人很快就玩到一块，q说我很久很久以前看过迪迦奥特曼和泰罗奥特曼，现在我在看雷欧奥特曼,这是雷欧奥特曼的碟。

他们对奥特曼知道的多少好像很大程度上能够体现出自己的自信，当谁能够说出更多的奥特曼的东西和拿出奥特曼的玩具甚至是自己衣着上的奥特曼的图案就能够表现出非常的骄傲。我对于奥特曼的动画可能带来的暴力和攻击性倾向等负面影响曾经很担心，甚至曾想过封禁奥特曼，但是我现在改变了我的看法，qq曾经告诉我，奥特曼是人类的朋友，是保护人类的，奥特曼是英雄。

我想对于英雄和勇士的模仿和崇拜或许是男人或是男孩与生俱来的天性吧。让孩子在他的交际圈中表现出他的圈子里面的自信，让他认为自己是最好的，并且是被认可的，或许远比奥特曼文化带来的负面影响更有益些。

孩子喜欢的，就应该引导和鼓励，欣赏孩子欣赏的、爱孩子所爱的充分享受孩子带给自己的快乐。想想小的时候不是也爱看现在看似雷同的《恐龙特级克塞号》么。

 [1]: http://www.kaolizi.com/v4/wp-content/uploads/2010/09/dsc_00014.jpg

### 2007-01-18 幸福

P说"我觉得很幸福"，进而问Q，"你知道为什么么？"

Q说"因为你有儿子呗。"

P说"那我要是没有儿子会幸福么？"

Q说"那你就拜神仙么！"

P说"为什么要拜神仙？"

Q说"拜神仙求个儿子呗！"

Q说了他的几个好朋友的名字,P问怎么都是女孩子啊.

Q说：男孩子长的不漂亮呗

P接孩子，说老师今天很高兴的给她说，qq今天给她倒了一杯水。

Q接着说，我给lily姐姐，caicai姐姐还有lisa姐姐没人倒了一杯水，看来他对帮别人做事还是感到了快乐的，孩子不缺乏爱，父母的，爷奶的，但是缺乏的是 给别人爱和帮助，孩子需要这样才能体会自己是重要的，是对于别人有价值的。


### 2007-01-16 吃沙子

晚上在看中央10一个有关吃沙子的老人的事情，qq突然告诉我他昨天作了个梦，梦到一个老头儿在吃蜈蚣，还在喝酒，我问他为什么要喝酒，他说喝酒解毒呗，这样的想象和表述来由是什么，我已无法知晓。现在接收事物的渠道多了，很难像小时候那样对他的每一个词语和句型都可以知道出处和来由。这些新的渠道中，难免有好有坏的东西会影响他，适当的过滤或许是有效的，但是，这个多元化的社会带给孩子的信息的渠道是多元的，因此我想单纯的过滤和回避的作用是有限的，教会孩子能够鉴别是非也许更为重要和有效吧 。

和妻一起送q上幼儿园，下了车，q要我抱，小懒虫，我抱起他向园里走去，快拐弯的时候，他告诉我，到了门口就把他放下来，我逗他说把你抱到教师吧",q竟然有些着急“不行，不行，你把握抱到幼儿园门口就行了”。哈哈，臭q还爱开面子了，不过小孩子不在自己的爸爸妈妈前面撒娇有能在谁那里撒娇呢。

### 2007-01-14 被偷了 :(

把手机和钱包都丢了，郁闷的很。肯定是在吃饭的时候被人给拿了，可恶。

小朋友，我给你们讲一个孙悟空三借香蕉扇的故事，cha!"，听孙静修讲西游记听的多了，自己开始发挥了，还把孙静修那个"cha"那个音很夸张的说出来。

### 2006-01-13T 停车场就是P

我问qq还记得原来幼儿园的老师不，他说还记得p;，我说怎么可以这么说呢，怎么可以说脏话呢。
qq说我没有，p就是停车场的意思，显然没有逻辑性的解释，我认为他是在给自己狡辩，而不是本来的意思。

qq突然告诉我，他想吃油煎鸡蛋。我做好了给他吃，臭东西竟然告诉我他不吃，不吃也就罢了，竟然还告诉我他是在骗我，都我玩呢，并且我得上当好像让他还很有成就感"你上当啦！"
  
我严肃的告诉他，说假话的结果是以后说真话别人也不会再相信了，是个很严重的问题。
  
他告诉我其实他没有骗我的，他想先拉完shi，肚子空了再吃。我知道他有时再给自己狡辩和开脱。事实上他拉完shi后仍然没有吃我给他做的非常精致的油煎蛋。

很明显，他现在正在形成很多对事情的对和错的概念，并且再知道做错之后试图来掩饰和辩解了。这应该就是羞耻心的表现，多么珍贵的心理，知耻。

在孩子的世界中本是没有对和错的，他只是在单纯的去按照他所看到和体验到的世界去模仿，作为父母就应该告诉孩子那些是对的那些是不好的。

但是对于这种知错后还要为自己狡辩，我是有所担心，会不会形成推卸和不敢去担当的行为习惯呢。


### 2007-01-11 爱说再见

我告诉qq到幼儿园见到老师要说早上好，q竟然告诉我他不喜欢说早上好而喜欢说再见。臭东西，越来越让人猜不懂了。不过我想父母是孩子最好的老师，我是不是见到他的老师也该说声早上好呢。

### 2007-01-10 小懒虫

臭q竟然在车上睡着了，不忍把他叫醒，况且时间还早，于是坐在他旁边看着他的小样子，听着他均匀的呼吸，等着他醒来。  
不一会儿，他睁开了眼睛，我说该去幼儿园了，他说抱我。小懒虫，昨晚睡那么早，起来还瞌睡。  
到了班里，lily老师热情的欢迎着qq，但是他好像还是有什么心事，闷闷不乐的样子，也不说话，很内向的样子。到底是为什么呢。

### 2007-01-09

qq今天起来没有哭也没有闹，看来适应是需要一个过程的。到了幼儿园，别的小朋友都在和老师一起玩，qq确好像有心事，站在那里不愿意动，或许是还没有再次适应幼儿园的生活吧。

昨晚看了《读者》中一篇郑渊洁关于教育的文章，觉得有些道理，好的父母告诉孩子哪里行，不好的父母告诉孩子哪里不行，孩子是有差异的，或许应该包容一些孩子的个性，而不必求同，给孩子一个快乐的童年和一个良好的心性比学习更多的知识应该更重要一些


### 2007-01-08 给我吃糖

早晨孩子还是不愿起床，看起来很痛苦的样子，甚至又开始流眼泪了。我又有些着急，但是我忍住了，没有打他的屁股。我开始问他为什么，但是qq并不愿意说话。最终还是把衣服穿了，跟我出了门。我想到底是什么让孩子现在不愿意去幼儿园呢。

在车上，孩子拿出了所有的奶奶给他的巧克力糖，放到我的手中，给我说我是给你拿的，你拿到你的公司，给你的同事一起吃吧，我紧紧抱住了qq，并给他的口袋里放了一颗糖。

到了幼儿园，我和lily老师聊了聊，老师说他在幼儿园比较喜欢和小朋友动手，我想那一定是因为看嗷特曼学的，对嗷特曼我真的很矛盾，孩子喜欢看，但是我很担心里面的一些不好的东西给孩子造成不好的影响。lily说他有时候做了不好的事情就会看着你，如果没有批评他，他会产生一种很奇怪的表情，他很在乎别人对他的看法和态度，老师给他好好说他是可以接受的。

孩子自尊心很强，也很在乎别人的看法，这也许是好的，但是也许会对他造成不好的方面。孩子慢慢长大，也逐渐在形成自己的性格和观点了。

### 2007-01-08 失手打了孩子

因为生病，qq已经有快一个月没有去幼儿园了，他现在又不愿去幼儿园了，我问为什么，他说家里自由，家里有玩具，并且说老师对他不好，但是问怎么不好，他又告诉我不知道。  

早晨起来，我要带他去幼儿园，他竟然开始哭了，并且不愿去，还往地上躺，我着急又生气，打了他的屁股，结果他的头碰到了柜子上，嘴巴还弄破了，我心里难过极了。是我太心急了，对孩子需要耐心。

